交易期權誤以為虧損73萬美元 美國年輕散戶身殺身亡

·······

期美國有分析師透露相關案例，表示有名20歲大學生疑似誤認自己投資失利，因此尋短，質疑券商應該要改進。

《路透》報導，網路券商羅賓漢（Robinhood）週四（18日）表示，正在審查其選擇權交易產品。在這之前，有消息指出，羅賓漢有名客戶在使用APP交易選擇權後，疑似誤認自己賠了超過73萬美元（約2100萬元新台幣），因此尋短身亡。

《CNBC》報導，「Sullimar Capital」分析師布魯斯特（Bill Brewster） 日前表示，他的表弟凱恩斯（Alexander Kearns）是個20歲的大學生，在疫情期間投身市場，不過最近卻尋短離開了人世。

凱恩斯在遺書上稱羅賓漢害死了他，凱恩斯在羅賓漢帳戶的狀態中顯示，他在交易中賠了73萬165美元，凱恩斯認為，他選擇的是虧損有限的期權交易，不知道為何會虧如此多錢，批評羅賓漢允許他承擔過多的風險。

但布魯斯特指出，凱恩斯可能誤解了羅賓漢的顯示頁面，實際上凱恩斯並沒有虧損73萬美元，根據《WGNO》的報導，布魯斯特稱凱恩斯帳戶有1.6萬美元（約47萬元新台幣），這才是凱恩斯真正的積蓄。

·······

算唔算on9死....

short option?

咁死唔抵

我估應該係long

但個app 有bug顯示佢輸幾廿萬就自殺....

又佛洛依德又凱恩斯
呢排做咩咁多名人死咗

升返哂，冇事啦！

佢打去客服問吓先自殺啦

應該係新手睇錯嘢多過bug

但係正路有咩情況會顯示負咁多錢

係咪有得告

做short真係會

When the stock closes between the two strike prices, the put you bought at the lower strike price expires worthless, but the one you sold is in the money and legally binds you to buy the stock at the strike price. In the case of three contracts of $2,615 Amazon puts, that would be $784,500 to purchase 300 shares. Over a weekend, say, you may see a –$784,500 debit to buy the stock, but you would not see the stock among your holdings until Monday.

Kearns may not have realized that his negative cash balance displaying on his Robinhood home screen was only temporary and would be corrected once the underlying stock was credited to his account. Indeed it’s not uncommon for cash and buying power to display negative after the first half of options are processed but before the second options are exercised—even if the portfolio remains positive.

佢做spread

Well, 怪得邊個

最多咁違約唔行使權利total loss
點都唔會蝕咁多

應該係無人開價
用最後交易價黎show賺蝕攪到以為輸好多

做short邊有得你揀唔行權

咁都幾無菇...
打去cs問吓就唔使死

對家賺73萬會唔行使？

而家d學生股神真係

係
我現時通常都係玩SPX options cash settled

我都想問如果香港證券行比人call 孖展
如果死都唔還錢，後果會點？

簡單講就係交易日同結算日唔同既問題啦，係咪？

達爾文獎

而家賣出期權咩
買入期權行唔行使係你決定

孖展咪直接斬你倉囉，正常要有保證金

你知唔知咩叫期權

如果真係有得咁，做short咪贏晒，一早有期權金袋，蝕錢又唔洗exercise

咁究竟事實係點

Short 有margin 有可能令入肉

輸晒保證金就stop
正常唔會追凸？

期權本身有價格
劵商一早計好哂賺硬㗎傻仔

正常你未輸突就斬左你，除非果下快到system 斬唔切

上面明明講咗係虧損有限的期權
你又出黎柒做乜

重點係佢dashboard點解會show 負73萬

講明左係虧損有限 明顯唔係做short

達爾文獎候選人

而家跳樓嗰個做short 咩

唔識咩野叫spread可唔可以唔好一直衝出黎柒

咁樣算唔算 物競天擇，適者生存?

因為做short沽空未買入平倉所以仲係負數 好似沽空咁 而家可能係以行權價計返咁多股個價比佢 萬6蚊就係佢而家買入平倉剩低既戶口錢

利申9up 正係做long 未試過short

咁佢贏定輸

好明顯重點係劵商bug撚咗
不過條友問都唔問直接自殺都有啲柒
呢啲case家屬一般可以索償，只限外國

我估係spread用左short果面計保證金

做short 嘅按金黎

個app 重要嘢都錯得 臭哂朵

唔知行權價冇得估
同埋佢咁樣係借錢買股唔知券商會點處理

比照上個禮拜高位既價
如果券商允許佢可以持有到今日，就幾乎肯定係賺而且有機會賺得多過佢既本....

如何買賣期權?
買入期權要繳付期權金。在買方未能夠行使期權的情況下，買方的最大損失一般只限於已繳付的期權金。

source:

上帝我有罪呀 唔開心呀 豬撚左73萬
上帝: 輸???

咁揭尾故feel嘅。。

成班友係唔識睇字定真係咁ON9?

In the case of three contracts of $2,615 Amazon puts, that would be $784,500 to purchase 300 shares.
做SHORT PUT(即係跌穿就要接貨呀明唔撚明呀??),數就扣撚左,但未入貨落戶口,所以就SHOW -7X萬
但如果放埋D貨入戶口就相減返個數出黎變返正數呀

死果個又ON9,成個POST又ON9

介紹老母面佢識佢就知呢個世界幾咁美好

做short要先有抵押金
人地都驚你賠唔起

屌我地$22call油哥都未跳啦 驚閪咩

笑左

如果係做short，佢應該要先交出$784,500接貨先
之後再自行賣貨套現

但係好想問
外國做short唔洗抵押金?唔驚d客賠唔起?

你邊到見到佢冇MARGIN? 接貨要-78萬,佢剩係-73 萬,咁果5萬差價係咩黎?

關跳樓嗰個咩事
自己衝出黎柒就算啦
仲係度吠

睇Forbes原文啦柒頭
尋日美股串就討論完啦

Show Blocked User - 藍色生死魂

做spread又係度吠到人地跳樓嗰個做short
你知唔知兩個有分別㗎
啊小學生股神

若果照你講法, 間券商都收好少保證金, 佢戶口得萬2鎂
我係IB試Short Put 3張貼價Amazon要收26萬鎂

啱啱試咗，收球幾港紙

不過唔係，佢做spread, 即係鎖死咗loss,收得少係正常

叫撚左你唔識咩叫spread就咪衝出黎柒

我擺明話緊條友唔做做緊short
無啦啦係度吠話識唔識spread

狗都有大腦㗎
唔似你冇

跳果個做
short put
加遠價long put

美式股票期權係可以

香港的股票期權是美式的，做Long Call的對手如有利潤，有權在合約期滿前任何一個交易日行使權利，要求以低於市價的價錢買貨提早結算。做Long Put的對手如有利潤，有權在合約期滿前任何一個交易日行使權利，要求以高於市價的價錢沽貨提早結算。

即係做short put一比人行使，你就預備抬錢去拎貨
佢等到夠期，short put被行使要78萬
long put過期變廢紙……

理論上佢唔抬錢入貨，佢的確需要計利息比人罰果78萬既利息
交易商係用78萬幫佢買貨，利息每日計

不過條友可以打電話同交易商傾幫手賣貨，再自己抬舊差額比返交易商

p牌仔
人唔笑狗都吠

真係忍唔到笑

人地講short option你就無視人地個option
spread都係鎖定盈虧既option策略你又唔識唔知道睇唔到
仲要人地原文講到明佢就係咁做
你仲要柒幾耐

做spread 同單做short係兩樣野

一個可以無上限虧損 一個有限
邊可以溝埋一齊講話跳樓嗰個做緊short

股票期權唔同

因為可以隨時比人行使，一行使就要抬錢補倉
唔會理9你張long put點

一路都話條友無可能單做short
你自己衝出黎柒做乜鳩

屌你真係唔撚識架喎

死都唔還， 咪死law

要幾緊張先會腦塞到自殺

會，酒價-40嗰陣你保證金嗰度都cover唔到，你俾唔到錢對家會追你數

得啦語無倫次先生
知你一路Google緊spread係乜野啦
反正單係呢張都知道你本身唔識option點玩

先係話spread關人乜事
然後話人唔係做short
再話一直講唔係單做short
你揾返個可以編輯既forum再黎同人咁講啦

講緊跳樓嗰個喎
講明虧損有限的期權交易
無啦啦話人玩緊short 變虧損無上限

正常人都會諗你識唔識期權點寫啦
柒都要有上限㗎 唔係做緊short

又有少年股神

你究竟識唔識做short 同做spread 嘅分別

定你個腦裝屎咪

咁就要死？
我哋香港人用一通 用渣打
成個acc條數都唔見埋呀 咪又係咁

你走先，我幫你頂住

spread落左中間價會點樣，你答我

就知道你辛苦Google未有時間想像更加未做過

ching 坐咗幾耐
不如睇下個posat 嘅#1

如果同樣既事發生喺香港，樓上果班唔知有幾多個會跳樓呢

係唔係都投訴, 唔還

Short 左野咪負數 慘死

options 關broker咩事？broker分行既咩？
分清咩係期權未，唔識就摺埋啦

咩人種黎先 黑人就告到個app破產

收皮啦 柒就認啦
係度話落中間價

同劵商借再賣出沽空期權 虧損係可以無上限

#1講明有限虧損 邊可能做緊咁樣
做spread 先會有限虧損
點可以溝埋話跳樓嗰個做short 唔提佢做緊spread
根本上有好大分別

番小學讀番書先啦

發行

今次#1件事仲唔關劵商事?
睇咗未呀

你真係死都唔去睇原文架bor
定係唔識睇英文

我一路都只話條友唔係單做short
你自己唔識分short 同spread 衝出黎柒覆我

p牌仔水平

直接入達爾文獎

你既一路講緊點一路法呀，平行世界一路呀？

話spread唔關人事
而家又話唔係剩做short
咁佢做緊乜呀？

都話左原文就講哂佢做左乜
仲要死喺度駁

When the stock closes between the two strike prices

the put you bought at the lower strike price expires worthless,

but the one you sold is in the money and legally binds you to buy the stock at the strike price

已經好明顯
死者玩既係
short近價put option
long遠價 put option

當option同時到期，long果張唔入價，自動變0
short 果張入哂價，行使埋

理論上
佢要$2615接 300share=784,500

假設市價係$2600，佢account應該show
2600*300share=780,000

即係蝕4500美元

但係，現實上
世界係有time lag
卷商星期一要出784,500幫你接$2615既貨
批貨係價值$2600*300
book value =負$4500
cash flow係負784,000

死者唔抬果$784,500去填卷商個黑洞，
卷商每日同你計利息

死者應該打電話同卷商傾，批貨點都值返幾個錢，差額可以星期一直接還，可能連784,000既利息都唔洗比

你講緊做short =做spread 喎
咁關跳樓嗰個咩事
你試下落去咁問佢睇下佢摙唔摙死你

你知唔知咩叫做spread呀
講黎聽下

Although Robinhood won’t release the details of his account, it‘s possible that Kearns was trading what’s known as a “bull put spread.” Put options give buyers the right to sell the stock at the strike price anytime until expiration, while put-sellers are on the hook to buy the underlying stock at the strike price, if assigned. This happens automatically at expiration if the price of the underlying stock closes that day at a price one penny or more below the strike price.

唔使嘈la

做spread 唔等於做short
點解p牌仔咁都可以唔明

其實一開始券商根本唔應該比佢賣個option先係
margin一張都成十倍資產點會比佢買...
就算做spread落中間價就出事啦

定robinhood真係鬆到咁....

算LA, 嘈黎無謂

bull put spread 根本就係輸少d有包底既 short
咁執著字眼做咩呢

死者死於lack of cash flow in no doubt

係法庭上完全唔同講法㗎喎

跳樓嗰個單做short同做spread 個法官會同樣咁判?

中文版新聞唔講點解，人地英文版有解釋過

好彩唔係連登仔 唔係實比人笑

Short Option唔係mark to market係個margin account到每日settle?

玩得robinhood都係弱智仔啦

期權唔係輪， 人人都可以開盤買賣，卷商係賺交易手續費唔係玩食價架。

我認同，成個市比佢地攪灣晒。

VIX期權 做spread既maximin loss 未必係limit
要注意

幾百萬wo，比你都嚇死啦

margin 唔食到你入肉?

申請破處

無能力接貨咪搞到咁

display issue

咁on9，唔死都。。。

仲要做淡

Short put assign 咗， 咁其實星期一賣翻啲underlying 最多輸一日息姐
初哥

佢無錢接貨先係問題呀
佢要接七十萬美元貨呀

Jm9人地問咩情況會負錢我咪答佢做short 都唔係講緊篇文

菲比斯：永遠不要做空美國

其實有無得就咁買返幾張同時間同strike price call抵返d short put?

做long佢自己唔知係bug？
long side唔會輸突

20歲學生都可以short3張amzn put

睇黎你都係少年股神...

遲下sofi仲話會加孖展功能 以佢而家嘅性能同準確性分分鐘跳樓都唔掂

唔問下表哥就跳？

喺美國佢屋企人係咪可以告個brokerage

好多討論落在spread同naked short嘅分別。

不過事實都要睇你short位同long位，short近一爆入，underlying郁十蚊你蝕六蚊，long得遠underlying郁十蚊你賺一蚊。都係仆街。

第二如果未到期short邊入價內被行使，long邊係有可能未入價行使冇著數，不過都可以儘快平long,希望long可以補償short嘅損失。

第三，去到結算，結算價在long short 之間，short被行使，long毫無價值，就已經唔係spread, 會變成short put/short call,不過負責任嘅証劵行應該一早扣足按金，肯定你有錢接貨/買貨至可以留到結算日，証劵行驚死，有時係好事。

第四，short咗被行使又真係其實輸差價，唔係真係輸「無限」，有呢啲新聞，某程度係有唔少新手，揸幾千博幾萬，發覺帳面輸幾十萬咪嚇到跳樓。玩得衍生工具，就唔同買正股，多好多condition, 成個玩法真係唔同。唉！

wow 得1.6萬早死早著啦！

連登仔真係從來都唔睇圖

Robinhood哩啲免佣app邊有客服架....

點解

等於d輪熄左莊牌得返閒掛牌就以為自己輸好多

唔係無辜係on9 唔識又學人玩

如果唔想接貨, 無得係到期前將short put平倉?

On9唔分地域

其實死者應該只係輸差價+幾日息-期權金

Kearns may not have realized that his negative cash balance displaying on his Robinhood home screen was only temporary and would be corrected once the underlying stock was credited to his account.

佢係唔識個介面啫

其實做short put 既人咩心態 貪即時有快錢到手

利申，剩係玩正股

特價入貨磨下時間值完全無問題 前題你要夠錢囉

特價入貨，入唔到當收息
又可以拎舊錢去買call
隻股火箭上仲有張call 幫你搵錢

做多兩次就會覺得好微利想做多d

凱恩斯抵死

支娜跟足佢套理論 不斷基建加gdp 建造鬼城

貪心的小狗

Some how 我block左佢

美式股票期權係
一旦被行使，即使未到期，你都要抬錢接貨

到期前無人行使既話的確可以平倉

期指期權係行歐式，所以無咩問題

其實就算d人做long都係為賺premium架姐, 見有賺就平倉, 應該好少會真係行使買貨?

香港係好少，因為成個市場太細，同時無咩值得入貨
外國唔同，仲要買最熱門既tesla

佢做short put spread，理論上無蝕本門
但係 教科書從來無講過 現金流，cash flow問題

而家諗返，我睇嘅書有講short put short call入價內嘅危險性，股票期權嚟講，一入價隨時有機會被人行使，話知你乜嘢spread。

咁就引伸到做bull put spread,應該唔好將保護性嘅long put 放咁遠，如果short put long put一齊入價內，即使short被行使，你將long又行使，都係蝕差價，如果long得遠，保護性會嚴重不足。

放得近都無用
只要你張long put唔入價，一樣行使唔到
你照舊都係要搵錢填

加上太近會無肉食，咁點會有人做咁近價

玩股票期權做short，你就要預左自己夠錢買貨
本身期權都唔係諗住比你單邊賭錢

保護性long put唔入價都可以平倉獲利，筆錢補下short put所蝕。咁如果long得遠，賺幅細就保護唔到。

short 好多時就係食小小時間值，蝕有限，賺時間值，都唔係冇人鍾意㗎。玩得叻都可以搵食。升跌都唔會無限，一路將個short 位推遠，終於會返轉頭，最好另一邊又short ,類似condor,動態嘅，外國啲基金佬都係玩呢啲。

點解要spread呢？因為有保護性long,按金細好多，即係可以做多好多，雖然要成本long但省按金係一大好處。

我因為呢單新聞去開左Robinhood

睇嚟你真係唔識option係乜
short都唔定輸無上限㗎

short put=賣出認沽權

甲股票股價=100蚊
陳大文承諾會以30日內以100蚊買入甲股100股，權利金5蚊*100
李小明接受協議，李小明立即交500蚊俾陳大文

第29日，甲股票跌至0.1蚊，李小明喺街掃100股（成本0.1*100=10蚊），再行權，要求陳大文以100蚊接貨
陳大文要立即交出100*100=1萬蚊接貨

陳大文虧損=收入500-支出10000+現值0.1*100嘅甲股票

結論：short put都唔會輸無限，就算股價由100蚊跌到0.00000001都好

我過行駛價2毫都俾人行權

聽過負油價未 正傻仔

我成日以為一定要到期果日先有權行使
我之前139蚊sp過CTXS, 落到137都無比人行使, 最後到期升番上139, 收哂權期金, 到底係運氣定點

仲有我話做short 喎
幾時話做short put
short call呢

收皮啦柒頭 乜柒都唔識又衝出黎我屌

如果你連玩緊歐式期權同美式期權都分唔清楚

你不過直接過大海賭身家仲划算

啱喇，唔交下學費邊學到嘢？
long都要睇賺幾多至值得行使，睇long嘅成本，如果即時平倉賺幾多，行使加埋賣股佣金賺幾多？你估long嘅人好似你咁盲摸摸㗎？

股票冇儲存成本，最多咪0.00000001
負乜鳩啊

個無限係潛在虧損比對丁屎期權金收入，睇嚟好似無限咁大，一路入價，delta越嚟越高，越蝕越快，心裡冇底，感覺好似無限地瀨嘢。

你話「short 無上限」
我話「short put 有上限」（我夠知short call無上限）

short put有上限+shot call無上限=short不一定無限
=你嗰句「short 無上限」係錯囉

你返去讀多幾本邏輯書先上嚟同人鬧交啦

負油價呢 正傻仔
改左交易系統啦
乜都唔識抵你輸身家

唔好理佢啦ching

幾時同你剩係講股票

期權大把商品
你真係唔識㗎喎

係度撩事鬥非喎
如果係分身acct自己快pk收皮

股票又點會小數點後咁多位呢？你估量子力學咩？唔啱唔啱。

量子力學可能有無限，股票唔會無限一來係跌最多係0，二來到期日前，即使兩年三年，都唔會升去無限。

但可能seller 寧願輸無限，反正都死，不如死於無限轟烈啲，好過俾人笑唔識對沖，唔止蝕，成個傻仔咁輸到破產。

做咩姐你

剩做long就可能係，咪差唔多玩牛熊咁
但如果做例如spread，到期入價就肯定會行使

期權同期貨唔同
唔識野既好似係你

你真係唔識㗎喎
不過試下搵番你個大腦再講野?

不如試下用眼由#1開始睇邊度講緊期貨
定你用開屎眼睇野

行使完我Portfolio 即刻有貨，有market value 點解要補倉？

如果件貨跌勁多，我好貴接，我另外張long put 應該入咗價，有intrinsic value 可隨時行使，又點解要補倉？

一做spread 個吓broker 已經計好你保證金夠唔夠，無論跌唔跌穿你long put 個strike

第一，佢做spread 真係唔洗咁多保證金，點解我上面有講

第二，佢嗰個嚇死人嘅紅色負數出現情況係，只要你有張short option 到價expiry ，自動行使咗，
你portfolio show 咗cash 扣左，但件貨未show係你portfolio，net value 變咗負數，只要星期一件貨出現返喺你portfolio ，net value 就會正常，我個人覺得係bug

呢個bug係唔關你做spread 定naked short 事，但如果你做naked short，一定要夠接貨嘅保證金，到expiry 真係要接貨都好，扣咗錢點都仲係正數，但貨未show應該都會嚇死你，因為睇落都係少咗一大嚿錢

成件事就係咁，清楚冇？唔好再嗌

short put果個 唔抬錢出黎接貨
行使put果個 收錢賣貨
咁d錢邊到黎?

有market value大哂咩?
行使者d錢邊個比?
broker比你T+1,加完1你唔抬錢黎就計利息
broker有義務抬錢比行使方，你short得就有義務T+1還返 你既協議金額
遲還/唔還broker日日計利息，分分鐘告到你破產

仲有，你比人行使得，即係跌穿你協議既market value
你戶口保證金+股票明顯就 低過 你協議中既market value
中間差額當然要你抬錢填返啦

宜家死者係等到short put, long put 兩張option都到哂期
long put過期化灰
short put比人行使左

唔抬錢broker連貨都唔比你賣

仲有，如果真係大跌市，兩張野入哂價，咁你咪可以行使埋張long put
咁就真係錢都唔洗抬，差額應該係果筆保證金

最好笑個個以為broker計好保證金就會無事
97之前幾多人炒期指輸到跳樓
人地筆保證金用probability 用引申波幅計
一個大時代咩保證金都穿哂啦

今次死者咪證實左
short 股票option 風險極大
就算long put未到期，short put比行使左
你一樣要抬錢接貨
都係果句
你唔比錢，賣家收到錢，錢從何來?

警告:所有期貨期權係槓桿產品，購物/賣物前請小心留意自身現金流

你知唔知咩叫margin account 呀小朋友？

t+2問題

其實佢買邊隻股跌咁多

孖展都會有保證金，如果隻股跌到冚家產，證券行實奪命追魂call追補倉

越來越on9玩緊個市

你講負油價係期貨黎

Robinhood

T+2 之前平到倉 你邊洗拎錢出黎呀
再講有保證金
個margin幾大
個broker fix左嫁嘛
唔係你無錢比
咁個broker咪仆得街

睇內文啦，AMZN呀，$2615接300股，$78450

佢有$16176，$78450五份一
Amazon 呢d股比你孖5倍好正常

你唔用options都好，就咁入$16176入margin account 係可以買到$78450 嘅Amazon ，呢d叫margin account ，唔存在咩”唔夠錢，人哋行使put options，抬貨舊錢邊到嚟，T+ 1 T+2...” 嘅問題，
多出嚟舊錢咪係broker 比，直接扣息

AMZN 而家已經$2675，其實條友係贏緊錢

唔想再哂口水，係咪自己上網google 吓都咁難？

真凱恩斯係下面得啖笑

大家爭論實際操作問題，不如大膽啲自己試下。

我試過有一套debit put spread 5 long 5 short入晒價，証劵行「搞掂」大部分，剩返一隻long，佢地同我先出俾人,我欠住佢一手，佢第二朝叫我買返一手股票俾返佢打返和，咁我買股票嘅現價就有影響了。
＊＊教訓就係記住最後交易日自己平倉。

第二次有short call未到期被call出貨，証劵行先幫我由期權戶口調錢去股票戶口，本應要到T＋2完成交收先至搬得走，但由於夾住周末，T+2撞正星期六，變成T+2係下週一。我又心急搬錢返期權戶口做按金，我搬完証劵行又打嚟話股票戶口要有錢呀。
留意我股票戶口要入嘅錢，係「買股票準備出貨嘅錢」＋「交易費用」，T+2之後，調去股票戶口嘅錢，會少一截，因為你收返buyer買股票錢，係少過naked short call要買股賠貨錢，仲要俾買賣股票交易費用。

但凱恩斯係short put,唔係孖展買股票喎，師兄

如果俾人行使咗，又點平倉？唔明，你一定要「以行使價買股」或「以行使價賣股」

師兄你賣options 一定係孖展account
Short put 接貨一定係margin account 買股票

short options 行權導致買/賣嘅股票一定係喺margin account

係”一定”, 一定係margin account 接貨，short options 係無得唔係margin account 存在

Short options 被行權而接貨 係 等同於 孖展户口買股票
只行個交易價係行使價而唔係現價

屌，個post 太多小朋友，又唔識又唔查，好快做下一個跳樓

比人行使咗你張put，你比咗錢，係咪有件貨呀？？
你賣咗件貨，係咪叫平倉呀？

如果你無比人行使，expiry 咗，乜貨都無，呢個case你先應該問”又點平倉”....

完全掉轉哂

sor 我自膠
完全無留意個account係孖展account
仲要外國用股票5分1黎做保證金

基本上隻股票唔係跌穿20%，死者根本唔會有太大問題
最多，死者輸哂副身家

小朋友，你話基本上隻股票唔係跌穿20%死者根本唔會有太大問題

你自己之前又識講
“最好笑個個以為broker計好保證金就會無事
97之前幾多人炒期指輸到跳樓”

其實只要隻Amazon一開市跌足一半，你已經係輸到要跳樓，唔好以為以為跌一半冇可能，可能佢比人爆做假數已經會跳一半
仲有可能佢跌完一半你見粒數紅咗，打完去Robinhood CS去問，知導真係由$16k 變到-$16k，之後跳樓，再之後第日出新聞話原來攪錯，Amazon無做假，股價上返，再爆多$20%

其實買賣乜securities 都好，最緊要清楚知道自己買緊嘅係咩，咩原理，可能有咩風險，如果人云亦云跟風買嘢，同呀婆買accumulator 有乜分別？

簡單啲講我所講嘅”broker計好保證金” 唔係imply ”就會無事” ，係imply “broker會比你買”

比你買唔代表就會無事

係margin戶口，不過到行使就要攞等額金錢去買賣股票，我係香港某証劵行做港股，要搬錢去股票戶口準備買賣。

有啲行如果話佢俾先，你爭佢錢，咁就唔知，咁仲大鑊。

呢幾個月四月做short put 一short都扣晒等額按金，long put itm都冇減按金，証劵行保障自己，你冇錢就冇得short,一陣好似凱恩斯咁死咗真係間行賠？

唔排除你講嘅係事實，不過槓桿會好大，錢唔會無端端生出嚟，幫你俾先，五倍孖展，接咗貨如果再跌，啊唔緊要啦，你爭住我先……